【弱智小粉紅被社會主義鐵拳打柒】從小粉紅到訪民 海歸女碩士受迫害家破人亡

從小粉紅到訪民 海歸女碩士受迫害家破人亡
2020-05-22
00:00/04:50

在中國內蒙古，一名捨棄美國綠卡回國的海歸女碩士，控訴遭司法迫害幾致家破人亡。自認曾是「小粉紅」的她，告誡留學生千萬不要聽信中共宣傳回國。其文章僅貼出4個多小時即遭維穩查刪。（黃小山 報導）

在內蒙古包頭市，30歲的海歸女碩士王然週五（22日）撰文稱，她放棄美國綠卡回國，換來的卻是被這片土地狠狠地踐踏，幾乎家破人亡。

王然是美國肯塔基大學金融系的本科生，伊利諾理工大學金融系的碩士研究生，曾就職於北美信託，在美國學習和生活8年之後，2016年因重病父親的要求，放棄獲綠卡的機會回國。

王然的父親王永明，曾涉及包頭警方辦理的一宗涉黑案。去年4月，王永明被包頭警方以涉黑的罪名立案，此後，其母親也被抓，王然被迫開始以一人之力為自己的父母四出奔走。她把經歷寫成文章放在社交平台，但這篇文章僅貼出4個多小時就被刪除。

王然向本台承認自己曾經是海外「小粉紅」、曾經很愛國，並天真的相信祖國有法治，直到其父親王永明案發，父母被抓，求助無門，她才明白選擇回國是一個多麼不智的決定。

在美國留學期間為小粉紅的王然，回國後遭司法迫害的傷害，已在家破人亡的邊緣。（王然自媒體圖片 / 拍攝日期不詳）
在美國留學期間為小粉紅的王然，回國後遭司法迫害的傷害，已在家破人亡的邊緣。（王然自媒體圖片 / 拍攝日期不詳）

王然說：又被刪了，總共存在了4小時22分鐘。其實我心裡很失望，因為在我回國以前，我其實是一個「小粉紅」，就是很熱愛這個國家。我以前對這個世界的看法有多幼稚，就是現在這個世界傷我有多重。我真的是想不到我會跟公檢法三家對抗去救我爸媽。如果再有同學問我回來以後感受怎麼樣，我可能會告訴他們，千千萬萬不要回來，跟你想像中的完全不一樣。

王然表示，自己在美國留學生活8年，弟弟也是在英國留學4年獲碩士學歷，在海外期間，他們看過一些關於中國沒有法制和人權的新聞，但是她不相信，甚至認為台灣和香港學生批評中國是因為被矇蔽了，直到自己親身經歷司法迫害，才明白原來被矇蔽的是自己。

王然說：我曾經從YouTube上看到一些（關於中國的負面新聞），但是我不相信，不願意去接收這種負面的東西。並且我曾經有些同學是台灣以及香港移民過去的，其實他們有很多認知跟我是完全不一樣的。當時的我看來，就是他們的思想是被矇蔽了的，就是我們中國現在已經發展得很好了，不會有這種問題，他們不瞭解現在的中國。現在我突然有意識，對方沒有被騙，是我自己被騙。

王然指，她父親因為拒絕當地公安王剛的敲詐勒索，所以遭到報復陷害。他們舉報王剛已經半年了，但都沒有任何結果。她又表示，理解揭發父親的人，她也不認同父親私生活的不檢點，但這都不應作為公檢法搆陷父親的理由，她認為法律應該甄別真假。至於其父親，現在被羈押在醫院，生命垂危，連腎移植後抗排異的藥都無法得到。

代理律師馮延強表示，當地公安將一個抑鬱症自殺的人，強行認定是被王永明的高利貸逼死，並讓人以死者的名義偽造遺書嫁禍王永明。他指，辦案機關的做法本身就屬於嚴重的犯罪行為。

王永明的代理律師徐昕指出，王永明的民間借貸行為，被包頭警方以黑社會案件辦，並偽造證據搆陷王永明放高利貸致人死亡。徐昕認為，無論王永明是否犯罪，以及犯下何種罪行，都應該由法院獨立認定；他目前生命垂危，基於司法人道的最基本要求，應該獲得救治。

徐昕說：他是普通貸款，最高法院保護的36%的年利率啊。這個案子呢，連指控的犯罪，基本上都是不構成的。他的生命垂危，已經拖延了一個多月了，如果再不治療，可能就是死在醫院。無論這個人犯多大罪，也應該讓人治病，這是司法人道和司法文明的基本要求。

迄今為止，包頭市東河區公安分局都沒有回應本台的採訪請求。

近年來，中國動用龐大的外宣和統戰力量在海外留學生中進行愛國宣傳，很多留學生也傾向於聽信官方宣傳，而對自由世界的資訊進行自我審查。但越來越多的案例顯示，回國後，他們很快成為官方踐踏人權的受害者。

抵死

華僑農場歡迎你

條路自己揀 理撚得佢死全家啦

又一隻支駛賤畜回到豬圈

我幫美國同你講聲多謝

支那蛆抵死🍾🥂
又同反共勢力遞刀

抵撚死，以為自己去留學係“比屋企人流放”，死返去支那先知原來果個係逃生門

推俾連登五毛睇

大半個月的舊聞啦, 不過每次睇都倍兒爽

喺美國生活8年都仲信支那
真係讀屎片

擺明共你產

Push

讀咁多書都咁蠢怪得邊個

碩..碩..碩士學位

佢跳樓死撚咗未?

我唔係香港做野，公司有幾個大陸同事，都係後生嘅，2x-3x
本來以為係外國10年8年佢地會自動認清中共嘅咀臉，我真係太天真
一聽到我地講大陸點點點 就話我地班香港人比人呃 fake news 話美國搞屎棍
係個group到一講武漢肺炎d數係假，即刻起哂鋼護主
剩係睇大陸放出黎嘅新聞，到而家佢地真係信到十足十 肺炎係美國搞出黎
又話陳同佳已經去左自首，我
真係同個post嘅小粉紅一9樣

之前係唔係有巴打post過?